\section{Метод ближайших соседей}
	\subsection{Нормальное распределение}
	Классификация методом ближайших соседей:
	\begin{minted}[breaklines, breakanywhere]{matlab}
function index = SimpleKNN( data, arr1, arr2, arr3, counter )
indexArr = zeros(1, size(arr1,1)+size(arr2,1)+size(arr3,1));
templateArr = [arr1; arr2; arr3];

    for i=1:1:size(arr1)
        indexArr(i)=1;
    end
    
    for i=size(arr1)+1:1:size(arr1)+size(arr2)
        indexArr(i)=2;
    end
    
    for i=size(arr1)+size(arr2)+1:1:size(arr1)+size(arr2)+size(arr3)
        indexArr(i)=3;
    end

    firstClass = 0;
    secondClass = 0;
    thridClass = 0;

    for i=1:1:counter
        minIndex = 1;
        for j=1:1:size(templateArr)
%           current = dist(data,templateArr(j,:)');
%             minIndexVal = dist(data,templateArr(minIndex,:)');
            current = mandist(data,templateArr(j,:)');
            minIndexVal = mandist(data,templateArr(minIndex,:)');
            if (minIndexVal > current)
                minIndex = j;
            end
        end
        
        if(indexArr(minIndex) == 1)
            firstClass = firstClass + 1;
        elseif (indexArr(minIndex) == 2)
            secondClass = secondClass + 1;
        else
            thridClass = thridClass + 1;
        end
        
        templateArr(minIndex,1) = 1000;
        templateArr(minIndex,2) = 1000;
    end
    
    [maxValue, index] = max([firstClass secondClass thridClass]);
end
	\end{minted}
	
Пример кода для классификации методом ближайших соседей (число соседей равно 1):
	
	\begin{minted}[breaklines, breakanywhere]{matlab}
mesh = [-4:0.2:5];
[X1,X2] = meshgrid(mesh,mesh);
Z=zeros(size(X1));
for i=1:1:size(X1)
    for j = 1:1:size(X2)
        display(i);
        Z(i,j) = SimpleKNN([X1(i,j) X2(i,j)], global_1_r1,global_1_r2,global_1_r3,1);
    end
end
figure
hold on
colormap([0 0 1; 1 0 0; 0 1 0]);
contourf(X1,X2,Z,[1 2 3],'linestyle','none');
plot(global_1_r1(:, 1), global_1_r1(:, 2), 'y*');
plot(global_1_r2(:, 1), global_1_r2(:, 2), 'm*');
plot(global_1_r3(:, 1), global_1_r3(:, 2), 'c*');
axis([-2 5 -4 2]);
	\end{minted}
	
	Результат классификации для N=1:
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
			\includegraphics[width=0.8\textwidth]{res/5/1-cropped.pdf}
			\caption{Результат классификации нормального распределения методом 
				ближайших соседей при количестве соседей, равным 1}
		\label{ris:normalDistributionKNN1}
	\end{figure}
	
	Результат классификации для N=3:
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
			\includegraphics[width=0.8\textwidth]{res/5/2-cropped.pdf}
			\caption{Результат классификации нормального распределения методом 
				ближайших соседей при количестве соседей, равным 3}
		\label{ris:normalDistributionKNN1}
	\end{figure}
	
	Результат классификации для N=7:
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
			\includegraphics[width=0.8\textwidth]{res/5/3-cropped.pdf}
			\caption{Результат классификации нормального распределения методом 
				ближайших соседей при количестве соседей, равным 7}
		\label{ris:normalDistributionKNN1}
	\end{figure}
	
	Из рисунков можно сделать вывод, что для данной задачи оптимальное число соседей - 7.
	
\subsection{Случайное распределение, внутри произвольных разомкнутых областей}
	
	\begin{minted}[breaklines, breakanywhere]{matlab}
mesh = [0:0.5:8];
[X1,X2] = meshgrid(mesh,mesh);
Z=zeros(size(X1));
for i=1:1:size(X1)
    for j = 1:1:size(X2)
        display(i);
        Z(i,j) = SimpleKNN([X1(i,j) X2(i,j)], global_2_r1,global_2_r2,global_2_r3,7);
    end
end
figure
hold on
colormap([0 0 1; 1 0 0; 0 1 0]);
axis([2 8 0 6]);
contourf(X1,X2,Z,[1 2 3],'linestyle','none');
hold on;
plot(global_2_r1(:,1),global_2_r1(:,2),'y+');
hold on;
plot(global_2_r2(:,1),global_2_r2(:,2),'mo');
hold on;
plot(global_2_r3(:,1),global_2_r3(:,2),'c*');
	\end{minted}
	
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{res/5/5-cropped.pdf}
	\caption{Результат классификации случайного распределения методом 
		ближайших соседей при количестве соседей, равным 7}
\end{figure}
	
	\subsection{Гауссова смесь}
	
	\begin{minted}[breaklines, breakanywhere]{matlab}
mesh = [-5:1:20];
[X1,X2] = meshgrid(mesh,mesh);
Z=zeros(size(X1));
for i=1:1:size(X1)
    display(i);
    for j = 1:1:size(X2)
        Z(i,j) = SimpleKNN([X1(i,j) X2(i,j)], global_3_r1,global_3_r2,global_3_r3,7);
    end
end
figure
hold on
colormap([1 0 0; 0 1 0; 0 0 1]);
contourf(X1,X2,Z,[1 2 3],'linestyle','none');
plot(global_3_r1(:,1),global_3_r1(:,2),'y+');
plot(global_3_r2(:,1),global_3_r2(:,2),'mo');
plot(global_3_r3(:,1),global_3_r3(:,2),'c*');
	\end{minted}
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.8\textwidth]{res/5/6-cropped.pdf}
		\caption{Результат классификации Гауссовой смеси методом ближайших 
		соседей при количестве соседей, равным 7}
	\end{figure}
	
	\subsection{Собственное распределение}
Классификатор для собственного распределения аналогичен предыдущим случаям, за исключением того, что он обрабатывает два, а не три класса.
	
	\begin{minted}[breaklines, breakanywhere]{matlab}
function index = SimpleKNNTwo( data, arr1, arr2, counter )
indexArr = zeros(1, size(arr1,1)+size(arr2,1));
templateArr = [arr1; arr2];

    for i=1:1:size(arr1)
        indexArr(i)=1;
    end
    
    for i=size(arr1)+1:1:size(arr1)+size(arr2)
        indexArr(i)=2;
    end

    firstClass = 0;
    secondClass = 0;

    for i=1:1:counter
        minIndex = 1;
        for j=1:1:size(templateArr)
            current = sqrt((data(1)-templateArr(j,1))^2 + (data(2)-templateArr(j,2))^2);
            minIndexVal = sqrt((data(1)-templateArr(minIndex,1))^2 + (data(2)-templateArr(minIndex,2))^2);
            if (minIndexVal > current)
                minIndex = j;
            end
        end
        
        if(indexArr(minIndex) == 1)
            firstClass = firstClass + 1;
        else
            secondClass = secondClass + 1;
        end
        
        templateArr(minIndex,1) = 1000;
        templateArr(minIndex,2) = 1000;
    end
    
    [maxValue, index] = max([firstClass secondClass]);
end
	\end{minted}
	
	Код для классификации:
	
	\begin{minted}[breaklines, breakanywhere]{matlab}
mesh = [1:0.1:4];
[X1,X2] = meshgrid(mesh,mesh);
Z=zeros(size(X1));
for i=1:1:size(X1)
for j = 1:1:size(X2)
Z(i,j) = SimpleKNNTwo([X1(i,j) X2(i,j)], global_4_r1,global_4_r2,7);
end
end
figure
hold on
colormap([0 0 1; 1 0 0]);
contourf(X1,X2,Z,[1 2],'linestyle','none');
plot(global_4_r1(:,1),global_4_r1(:,2),'y+');
plot(global_4_r2(:,1),global_4_r2(:,2),'mo');
	\end{minted}
	
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.8\textwidth]{res/5/6-cropped.pdf}
			\caption{Результат классификации собственного распределения методом 
							ближайших соседей при количестве соседей, равным 7}
		\end{figure}